文革再現 支那師遭學生舉報「損害國家聲譽」被貶圖書館

重慶師範大學副教授唐雲因為在課堂上「發表損害國家聲譽的言論」，遭學生舉報，早前被撤銷教師資格並予以降級處分，引起外界關注。

香港星島日報報導，校方最近發出的「人事調動通知」顯示，唐雲由本月二十日調往學校圖書館「從事其他專業技術崗工作」。

報導指，中共官方加強對大學的管控，繼北京清華大學法學教授許章潤被校方停職並接受調查後，重慶師範大學三月底公布，該校文學院副教授唐雲在二月二十五日《魯迅研究》課程教學中，「發表損害國家聲譽的言論，違反政治紀律，嚴重違反教師職業道德，在師生中造成了不良影響」。

校方決定撤銷唐雲教師資格，給予唐雲降低崗位等級行政處分，從專業技術五級崗降至專業技術七級崗。

對於被撤銷教師資格，唐雲在微信寫道：「今天披著恥辱離去，明天，我定會戴著桂冠而來。這是我的講台，收起。」

公開資料顯示，五十六歲的唐雲是重慶南川人，一九八六年從四川師範大學畢業後，到重慶師範大學文學院工作至今，一九九四年獲得復旦大學當代文學碩士學位，一九九七年被評為副教授。唐雲還是該校校歌的作詞者。

未評你D 級信用低等賤民

未禁止你出境、坐飛機、坐高鐵

仲唔識得多謝黨

不如列魯迅啲書做禁書罷啦
全部都係高級黑

高級黑唔係支耶詞黎咩？

根本大陸人個腦就癡癡地線
細細個已經冇對錯概念

中國講事實 =犯法